最有效令群眾順服與被動就是規範輿論的光譜

「最有效令群眾順服與被動就是規範輿論的光譜，但光譜裏容許激烈討論，甚至鼓勵有挑戰性的觀點。這能讓人感覺有自由思想，同時間整個系統的種種假設會被輿論的限制所鞏固。」—杭士基

現時積極討論安心出行呢個軟件嘅觀點集中於系統嘅漏洞同用家感覺，而非討論為何需要收集市民進入飲食場所等地方嘅資料。呢個就係抗士基講嘅現象。你見討論個軟件有技術上問題嘅人，或者指出用手寫資料可以帶來私人隱患呢啲問題嘅人佢哋係好安全，而且討論得越係激烈政府就越忽視，特登容許佢哋繼續講。

你哋越係講，就越係幫助政府令到安心出行與其監察人民活動嘅一切措施僭而默化。討論唔再係應唔應該有，而係點樣實行。從此你哋就自己奉送自己嘅自由。

好多年前香港嘅非建制陣營口中常出現嘅「溫水煮蛙」莫過於此。